# Korean translations for pyhwp.
# pyhwp 한국/조선어 번역
# Copyright (C) 2017 mete0r@sarangbang.or.kr
# This file is distributed under the same license as the pyhwp project.
# mete0r <mete0r@sarangbang.or.kr>, 2017.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pyhwp 0.1b9.dev0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: mete0r@sarangbang.or.kr\n"
"POT-Creation-Date: 2019-04-10 22:55+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2017-10-09 00:41+0900\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.5.0\n"

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:75
msgid ""
"License AGPLv3+: GNU Affero GPL version 3 or any later\n"
"<http://gnu.org/licenses/agpl.txt>.\n"
"This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"AGPLv3+ 사용허락조건: GNU Affero GPL version 3 혹은 그 이후 판본에 의거하여\n"
"이 프로그램의 사용을 허락합니다.\n"
"<http://gnu.org/licenses/agpl.txt>.\n"
"이 프로그램은 자유 소프트웨어입니다: 자유롭게 변경하고 재배포할 수 있습니다.\n"
"또한 이 프로그램은 아무런 보증 없이 제공됩니다. 이 프로그램을 사용하여\n"
"발생한 결과에 대해 저자는 법률이 정한 바 외에는 아무런 책임을 지지 않습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:80
msgid ""
"Disclosure: This program has been developed in accordance with a public\n"
"document named \"HWP Binary Specification 1.1\" published by Hancom Inc.\n"
"<http://www.hancom.co.kr>."
msgstr ""
"공개: 본 제품은 한글과컴퓨터의 한글 문서 파일(.hwp) 공개 문서를\n"
"참고하여 개발하였습니다.\n"
"<http://www.hancom.co.kr>."

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:127
msgid "Do various operations on HWPv5 files."
msgstr "HWPv5 파일로 작업 수행"

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:131
msgid "Set log level."
msgstr "로그 수준 지정"

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:135
msgid "Set log file."
msgstr "로그 파일 지정"

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:138
msgid "subcommands"
msgstr "하위 명령"

#: pyhwp/hwp5/proc/__init__.py:139
msgid "valid subcommands"
msgstr "유효한 하위 명령"

#: pyhwp/hwp5/proc/cat.py:55
msgid "Extract out internal streams of .hwp files"
msgstr ".hwp 파일의 내부 스트림을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/cat.py:58
msgid "Extract out the specified stream in the <hwp5file> to the standard output."
msgstr "<hwp5file>의 지정된 스트림을 표준 출력으로 추출합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/cat.py:66 pyhwp/hwp5/proc/header.py:53
#: pyhwp/hwp5/proc/ls.py:107 pyhwp/hwp5/proc/models.py:91
#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:99 pyhwp/hwp5/proc/summaryinfo.py:61
#: pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:54 pyhwp/hwp5/proc/version.py:45
#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:91
msgid ".hwp file to analyze"
msgstr "분석할 .hwp 파일"

#: pyhwp/hwp5/proc/cat.py:71
msgid "Internal path of a stream to extract"
msgstr "추출할 스트림 내부 경로"

#: pyhwp/hwp5/proc/cat.py:77 pyhwp/hwp5/proc/ls.py:113
#: pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:66
msgid "Process with virtual streams (i.e. parsed/converted form of real streams)"
msgstr "가상 스트림 처리 (실제 스트림의 파싱/변환 형)"

#: pyhwp/hwp5/proc/cat.py:85 pyhwp/hwp5/proc/ls.py:121
#: pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:74
msgid ""
"Treat <hwp5file> as an OLE Compound File. As a result, some streams will "
"be presented as-is. (i.e. not decompressed)"
msgstr ""
"<hwp5file>을 OLE Compound File로 취급합니다. 결과적으로 몇몇 스트림은 있는 그대로 나타납니다. 가령 압축해제"
" 되지 않습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/diststream.py:93 pyhwp/hwp5/proc/diststream.py:96
msgid "Decode a distribute document stream."
msgstr "배포 문서 스트림을 디코드합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/diststream.py:104
msgid "Print SHA-1 value for decryption."
msgstr "복호화를 위한 SHA-1 값을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/diststream.py:109
msgid "Print decrypted key."
msgstr "복호화된 키를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/diststream.py:114
msgid "Print raw binary objects as is."
msgstr "바이너리 객체를 있는 그대로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:107 pyhwp/hwp5/proc/find.py:110
msgid "Find record models with specified predicates."
msgstr "지정한 조건으로 레코드 모형을 검색합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:118
msgid ".hwp files to analyze"
msgstr "분석할 .hwp 파일"

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:123
msgid "get filenames from stdin"
msgstr "표준 출력에서 파일 이름을 얻습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:129
msgid "filter with record model name"
msgstr "레코드 모형 이름으로 찾습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:136
msgid "filter with record HWPTAG"
msgstr "레코드 HWPTAG 값으로 찾습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:143
msgid "filter with incompletely parsed content"
msgstr "내용이 완전히 다 파싱되지 않은 레코드를 찾습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:148
msgid "record output format"
msgstr "레코드 출력 형식 지정"

#: pyhwp/hwp5/proc/find.py:155
msgid "dump record"
msgstr "레코드 덤프"

#: pyhwp/hwp5/proc/header.py:47
msgid "Print file headers of .hwp files."
msgstr ".hwp 파일의 헤더를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/header.py:48
msgid "Print the file header of <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 파일 헤더를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/ls.py:101
msgid "List streams in .hwp files."
msgstr ".hwp 파일의 내부 스트림 목록을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/ls.py:102
msgid "List streams in the <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 스트림 목록을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:80
msgid "Print parsed binary models of .hwp file record streams."
msgstr "지정한 .hwp 파일 레코드 스트림을 파싱한 레코드 모형을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:83
msgid "Print parsed binary models in the specified <record-stream>."
msgstr "지정한 <record-stream>을 파싱한 레코드 모형을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:97 pyhwp/hwp5/proc/records.py:105
msgid ""
"Record-structured internal streams.\n"
"(e.g. DocInfo, BodyText/*)\n"
msgstr ""
"레코드 구조를 갖는 내부 스트림.\n"
"(예: DocInfo, BodyText/*)\n"

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:106
msgid "Specifies HWPv5 file format version of the standard input stream"
msgstr "표준 입력의 HWPv5 파일 포맷 버젼을 지정합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:114 pyhwp/hwp5/proc/records.py:114
msgid "Print records as simple tree"
msgstr "레코드열을 단순한 수형도樹形圖로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:121 pyhwp/hwp5/proc/records.py:121
msgid "Print records as json"
msgstr "레코드를 JSON 형식으로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:128
msgid "Print records formatted"
msgstr "레코드를 포맷팅하여 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:135
msgid "Print records as events"
msgstr "레코드를 이벤트로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:143 pyhwp/hwp5/proc/records.py:159
msgid "Specifies the N-th subtree of the record structure."
msgstr "레코드 구조의 N번째 하위 트리를 지정합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/models.py:150
msgid "Print a model of <seqno>-th record"
msgstr "<seqno>번째 레코드의 모형을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/rawunz.py:46 pyhwp/hwp5/proc/rawunz.py:49
msgid "Deflate an headerless zlib-compressed stream"
msgstr "헤더 없는 zlib 압축 스트림을 복원합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:88
msgid "Print the record structure of .hwp file record streams."
msgstr ".hwp 파일 레코드 스트림의 레코드 구조를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:91
msgid "Print the record structure of the specified stream."
msgstr "지정한 스트림의 레코드 구조를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:128
msgid "Print records as is"
msgstr "레코드를 있는 그대로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:135
msgid "Print record headers as is"
msgstr "레코드 헤더를 있는 그대로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:142
msgid "Print record payloads as is"
msgstr "레코드 페이로드를 있는 그대로 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/records.py:150
msgid ""
"Specifies the range of the records.\n"
"N-M means \"from the record N to M-1 (excluding M)\"\n"
"N means just the record N\n"
msgstr ""
"레코드의 범위를 지정합니다.\n"
"N-M은 \"N번째 레코드로부터 M-1번째 레코드까지를 뜻합니다(M번째 레코드 제외)\"\n"
"N은 N번째 레코드를 뜻합니다.\n"

#: pyhwp/hwp5/proc/summaryinfo.py:51
msgid "Print summary informations of .hwp files."
msgstr ".hwp 파일의 요약 정보를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/summaryinfo.py:54
msgid "Print the summary information of <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 요약 정보를 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:43
msgid "Extract out internal streams of .hwp files into a directory."
msgstr ".hwp 파일의 내부 스트림들을 디렉토리에 추출합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:46
msgid "Extract out streams in the specified <hwp5file> to a directory."
msgstr "지정한 <hwp5file>의 내부 스트림들을 디렉토리에 추출합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/unpack.py:60
msgid "Output directory"
msgstr "출력 디렉토리"

#: pyhwp/hwp5/proc/version.py:35
msgid "Print the file format version of .hwp files."
msgstr ".hwp 파일의 형식 판본을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/version.py:38
msgid "Print the file format version of <hwp5file>."
msgstr "<hwp5file>의 파일 형식 판본을 출력합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:81
msgid "Transform .hwp files into an XML."
msgstr ".hwp 파일을 XML로 변환합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:84
msgid "Transform <hwp5file> into an XML."
msgstr "<hwp5file>을 XML로 변환합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:96
msgid "Embed BinData/* streams in the output XML."
msgstr "BinData/* 스트림을 출력 XML에 내장합니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:101
msgid "Do not output <?xml ... ?> XML declaration."
msgstr "<?xml ... ?> XML 선언을 출력하지 않습니다."

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:106
msgid "Output filename."
msgstr "출력 파일이름"

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:111
msgid "\"flat\", \"nested\" (default: \"nested\")"
msgstr "\"flat\", \"nested\" (기본값: \"nested\")"

#: pyhwp/hwp5/proc/xml.py:116
msgid "Do not validate well-formedness of output."
msgstr "출력의 well-formed 여부를 검증하지 않습니다."

#~ msgid "Print HWP file header."
#~ msgstr "HWP 파일 헤더를 출력합니다."

